遭傷眼示威者：制度失效 只剩武器 遭割頸警長：訴諸暴力 不能理解

除了拔萃男教師、「爆眼少女」、印尼女記者，大專生豪仔（化名）去年同樣在示威的槍林彈雨下，遭催淚彈打中右眼，如今視力僅餘不足一成。曾受到他們所指的「警暴」所傷之痛，他對同陣營示威者向其他人施暴，仍會拍手叫好；他解釋，香港已回到一個原始社會，警察、法律等制度失效，示威者「只剩下武器」。豪仔認為，看不到香港仍有講道理空間，因為示威稍息，政府「大規模清算」，有感示威或只會愈趨暴力。

豪仔稱在去年夏天一場港島區遊行中，當示威者向警方防線推進時，他被一發催淚彈打中右眼，「眼底血肉模糊」。事隔近一年，康復期已過，但豪仔右眼視力餘不足一成，失去中央視力的他未退下火線，「不會去得太前，傷及另一隻眼我的人生就玩完」。

豪仔談及警察使用暴力，說理解他們想法，「當你（示威者）是死物，好似打破一塊玻璃，不用有任何感情」。他也曾覺得有「白警」，受傷後心態改變，認為沒有一個警察是無辜，「有『藍絲』、警察被打，我會叫好」。

料示威更趨暴力 對抗中共抱持希望
豪仔承認示威者有使用暴力抗爭，說這必然是其中一個手段；和平遊行沒有用，「好正常會更激，因為想你聽到訴求」。他又說應當保護市民的警察、法律都用作打壓市民，示威者「只剩下武器」。他認為香港回到「原始社會」，「誰惡誰話事」，看不到說道理的空間。豪仔說政府的口號是「回歸理性」，疫情期間示威稍息，就有大量示威者、民主派人士被捕，「逐個逐個清算」。

「港區國安法」激起新一波示威浪潮，豪仔認為示威必然會更趨暴力，甚至認同有人用極端手法「撼動敵人」。不過，他說心態比去年運動初期已有調整，認為抗爭不止「私了」、打警察，亦要多分享文宣，「去讀書都好，要清楚自己做什麼」。面對強大的對手，他說要抱持懷有希望的心態才能抗爭下去，反問「你不是不知我們在對抗中共呀？」

父曾是紅衛兵母偏藍 睹7‧21加入和平示威

回顧受傷過程，豪仔說當日聽到一下槍聲、一個黑影隨即向他飛過來的畫面仍然歷歷在目；提及受傷時戴着的泳鏡作保護鏡，更令他禁不住哽咽，說受傷忍痛時唯一想做的就是拾回泳鏡。受傷前一晚，他問當時立場「偏藍」的母親取得一副泳鏡，當時豪仔已明言翌日會去示威；而父母沒有多過問，只是當日一直用短訊通信，確保兒子安全，直到豪仔4、5小時沒回短訊，他們就知道出事了。

父母趕到醫院，只是拍拍豪仔膊頭，翌日父親上班前，在豪仔牀前大哭向他說「支持你、要頂住」。豪仔說父親以前「好左」，做過紅衛兵；不過經過7．21元朗白衣人襲擊市民後，他和母親亦開始反思。此後，豪仔父母加入和平示威行列，豪仔笑言有教他們買物資、穿「Black bloc」，做個稱職的「和理非」。

證明啲狗理解能力低

遭割頸警長：訴諸暴力 不能理解
不認同濫暴批評 拒評有否同袍過火
對於不少市民批評警方濫暴，阿祥不認同，亦拒評論有否同袍行為過火，重申警察使用武力是「被動」，對方有相應武力，警察才用武應付。他承認目前警民關係較差，需時修補，但希望更多市民明白警隊的角色，「警察不是政治工具，有人犯法我就要處理」。

香港政治風波未止息，便遇上疫情夾擊。阿祥寄語社會「停一停，諗一諗」，「好多人生活都出現問題，這段期間（示威者）是否還要繼續用暴力違法去表達政治理念呢？」

依篇唔po全文了
淨係po一、兩段出嚟都知咩料

又想洗底

納粹冇殺過猶太人

猶太人當納粹係仇人係失去理性

大家都係德國人, 重回以前啦

掉撚轉晒

大把野可以做 唔好送頭

聽佢講不如聽陳百祥講，同樣論調起碼嗰鳩up佬講得可笑啲

一成視力

「警察不是政治工具，有人犯法我就要處理」。

你班狗已經做咗政治工具好耐
唔係蠢到咁都唔知下嘛？
仲扮乜鬼執法者
你哋係協助支共欺壓香港人嘅走狗咋

制度失效 只剩武器

幾好喎呢個口號

fuck you

香港好多人仲係活係另一個平衡時空！佢地仍然快快樂樂生活緊，唔覺有任何危機，佢地對唔對得住手足

啲pc狗撚有撚腦，撚識政治咩
主人叫佢做乜就照做架啦

為份糧不惜幫共產黨打香港人咪直接認
出賣香港人仲想攞光環?
以為自己好專業乜撚嘢犯法就拉？
含撚啦屌你老母
你班撚樣點撚樣掩飾都好
實質做緊嘅事
就等同係幫緊共產黨去強姦香港人
以為跟住法例做就一定係代表正義？
你哋只係一班以執法名義
去幫共產黨打壓香港人嘅賣港狗賊
你哋係出賣緊香港人
屌你老母

講得好
根本就係共匪走狗
仲喺度扮正義
無撚恥

呢單野好似好少關注

收香港人嘅錢去打壓返香港人
賤到咁撚樣都可以覺得自己冇問題
依班咁撚樣嘅狗賊真係冇撚得救

唔係政治工具正傻西，智商低真係智商低

屌佢地冇用，只會徒勞增加憎恨，要用其他方法增加支持自己嘅人

有狗糧食 有狗屋住
乜都唔駛理啦

比其他幾位少
但係都有印象

香港人就算啦，尋晚1萬人都無，仲話抗爭

班狗中意射眼

手足要休息，做下鍵盤戰士，唔好出啦。

黑警死全家

警察話自己唔係政治工具真係好撚好笑
你自己都收到order要保護奶共團體護送佢地打人啦
然後啲高層都講到明警隊要配合政府施政
咁仲唔係政治工具？

暴力？講d狗？

要唔要眾籌搞訴訟

有武器嘅人叫人唔好暴力
無武器果班就成日話勇武
香港真係好撚反智...

梁兆祥

點解佢地成日都用反問?

期限係三年，手足要留意

納粹係德國對猶太人做既所有野都係合法。

由東柏林爬過圍牆去西柏林既人全部都係犯法。

算啦，同狗講人類既價值觀絕對係晒鳩氣。

佢地都on9
槍係自己手上 拳頭都係自己話事
有人用槍指住D狗既頭叫佢地開槍?
點叫被動?
催淚彈平射 布袋彈瞄眼 狗棍扑頭 用腳踩頸 十幾條友圍毆係地下既女仔
被動????

中共港共要洗你腦
支持政府唔係政治
反對政府就係搞政治

公務員要政治中立 即係要支持政府
反政府就係唔中立

所以佢哋會覺得自己唔識政治